[
  {
    "id": "01",
    "question": "Якими літерами позначается шорсткість поверхні вимірювана по десяти точках ?",
    "options": ["Ra", "Rz", "Rq", "Ry"],
    "answer": "Rz"
  },
  {
    "id": "02",
    "question": "Позначте групу основних відхилень, що утворюють посадку з натягом ?",
    "options": ["Від А до Н", "Від J до N", "Від К до Х", "Від Р до Z"],
    "answer": "Від Р до Z"
  },
  {
    "id": "03",
    "question": "Вкажіть величину допуску від мінімального розміру до максимального розміру 80+0,3-0,2 мм",
    "options": [
      "80...80,1 мм",
      "79,8...80,3 мм",
      "79,8...80,03 мм",
      "80,2...80,3 мм"
    ],
    "answer": "79,8...80,3 мм"
  },
  {
    "id": "04",
    "question": "Причинами виникнення похибок при вимірюванні є:",
    "options": [
      "Недосконалість методу вимірювання",
      "Недосконалість органів сприйняття контролера",
      "Недосконалість вимірювального інструменту",
      "Недосконалість методів складання збірних одиниць"
    ],
    "answer": "Недосконалість методу вимірювання"
  },
  {
    "id": "05",
    "question": "Для високошвидкісних передач головним є ?",
    "options": [
      "Кініматична точність",
      "Площа контакту зуба",
      "Плавність роботи передачи",
      "Розмір бокового зазору"
    ],
    "answer": "Площа контакту зуба"
  },
  {
    "id": "06",
    "question": "Який вид обробки поверхні має найбільшу точність ?",
    "options": ["Тонке стругання", "Фрезерування", "Шліфування", "Шабрення"],
    "answer": "Шліфування"
  },
  {
    "id": "07",
    "question": "Що Не відносится до деталей кривошипно-шатунного механізму ?",
    "options": ["Колінчатий вал", "Шків", "Маховик", "Поршньовий палець"],
    "answer": "Шків"
  },
  {
    "id": "08",
    "question": "По формі та розташуваню зубів колеса бувають?",
    "options": ["Косі", "Прямі", "Шевроні", "Трикутні"],
    "answer": "Прямі"
  },
  {
    "id": "09",
    "question": "Ремонтний розмір - це",
    "options": [
      "розмір до якого обробляють зношену поверхню при відновленні деталі.",
      "розмір, величина якого не установлюється заздалегідь, а визначається та забезпечується безпосередньо в процесі обробки, після усунення ознак зношування та відновлення вихідної форми деталі.",
      "заздалегідь установлений розмір, до якого ведуть обробку зношеної поверхні при її відновленні."
    ],
    "answer": "розмір до якого обробляють зношену поверхню при відновленні деталі."
  },
  {
    "id": "10",
    "question": "Задир - це",
    "options": [
      "явище місцевого з’єднання двох твердих тіл (металів) у результаті взаємного тертя або сумісного деформування при температурі, нижчій від температури рекристалізації.",
      "пошкодження поверхні тертя і утворення в результаті схоплювання широких і глибоких борозен з витісненням металу як в сторони, так і в напрямку ковзання.",
      "макроскопічна об’ємна пластична деформація металу деталей машин."
    ],
    "answer": "пошкодження поверхні тертя і утворення в результаті схоплювання широких і глибоких борозен з витісненням металу як в сторони, так і в напрямку ковзання."
  }
]
